<resources>
    <string name="app_name">襄襄带你游</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>
    <string name="clt">诸葛草庐亭位于襄阳隆中风景区，隆中山畔三顾堂后坡上，呈六角形，双层飞檐，碧柱红瓦，亭中一块大石碑上刻有“草芦”两个大字，字体苍劲端庄，是明代嘉靖十九年(1540年)原址上立，清初赵宏恩重建。
草庐亭是诸葛亮十七岁至二十七岁居住房子的象征性建筑。这里背山向谷，周围竹芭松茂，环境幽胜。诸葛亮在《前出师表》中说：“先帝不以臣卑鄙，猥自枉屈，三顾臣于草庐之中，咨臣以当世之事，”指的就是此室。此处本为诸葛亮隐居时住宅的读书室，明襄简王朱见淑迷信风水，意将此古迹霸占为自己的陵墓。李自成起义后，把陵墓建筑捣毁，但土坟仍在。后人在墓边修了这个草庐亭，表达对前贤孔明的景仰与怀念。
三顾茅庐的故事千古流传。现诸葛亮的草庐不是茅草屋，而是一座木制结构的小亭子。据景区的工作人员介绍，诸葛亮历来都很受尊崇，诸葛亮草庐历朝都有人专门看护、维修。明朝一个叫朱见淑的王爷，来到这里祭拜诸葛亮，看中了草庐是风水宝地，起了私心，想把此处据为自己的陵墓，福泽后人。于是拆了草庐建墓。第二年，这个霸占草庐的王爷就去世了。后来，闯王李自成攻破襄阳城，挖了朱见淑的墓，这个王爷落得尸骨无存的结局。陈新剑介绍，古人有不拆阴宅建阳宅的习俗，所以诸葛亮的草庐并没有重建。1932年，蒋介石来古隆中住了一星期，拨了5000块大洋修了这座亭子。位于湖北省襄樊市襄阳以西13公里，是襄樊古隆中景区景点之一。
地址： 湖北省襄阳市襄城区隆中路6号
</string>

    <string name="glz">古隆中是一个以诸葛亮故居为主体的风景名胜区，在鄂西北襄阳市与南漳、谷城交界处，总面积209平方公里，包括古隆中、水镜庄、承恩寺、七里山、鹤子川等五大景区。主景区古隆中位于襄阳城西十三公里处，自然景色优美，人文景观丰富。
古隆中形成文物风景旅游区由来已久，其地“山不高而秀雅；水不深而澄清；地不广而平坦；林不大而茂盛”，隆山耸翠，东山亘绵，旗山旋峙。已经形成了“隆中十景”：即草庐亭、躬耕田、三顾堂、小虹桥、六角井、武侯祠、半月溪、老龙洞、梁父岩、抱膝石，。
十九世纪八十年代以后，又先後新建了隆中书院、诸葛草庐、吟啸山庄、铜鼓台、长廊、观星台、棋盘石、琴台、孔雀寨、猴山等众多景点，又新建了“千古名相诸葛亮彩塑展”、上山滑道和山顶标志性建筑——腾龙阁，汉文化景区、龙泉居等既可赏景、又能旅居的旅游风景点，进一步完善了景区旅游服务功能，丰富了文化景观，扩大了景区容量。古隆中形成了一个融观瞻、度假修养于一体的风景名胜区。景区内群山环抱、松柏参天，景色颇为优美。有隆中山、乐山、大旗山、小旗山，主要景点诸葛草庐、武侯祠、古柏亭、抱膝亭、躬耕田、小虹古桥、六角井、观星台等。1994年经国务院审定列为国家4A级风景名胜区。1996年经国务院审定公布为全国重点文物保护单位。
现古隆中景区与原隆中植物园合并，并新修建草庐剧场，上演大型实景演出《草庐诸葛亮》。2017年5月27日，新修建的古隆中游客中心对外启用，新游客中心位于新303省道旁。
联系电话：0710-3775067 3773333
景区地址：湖北省襄阳市襄城区隆中大道461-1号
邮编：441000
</string>

    <string name="sgt"> 隆中位于襄阳城西十三公里处的群山中，是一个以诸葛亮故居为主体的襄樊市近郊文物风景区，总面积十二平方公里，景区内有隆中山、乐山、大旗山、小旗山及其所属的谷地。 　　主峰隆中山海拔306米，起伏盘旋，势若蟠龙；隔谷相望的大旗山，一头高昂，一头缓缓下垂，型如卧虎；山上茂林修竹，郁郁葱葱，望之巍然深秀；山下泉水、池塘，山涧小溪流水潺潺。 　　
我国三国时期杰出的政治家、军事家诸葛亮青年时期隐居隆中，躬耕苦读，广交名士，历史上著名的“三顾茅庐”和“隆中对”也都发生在这里。 　　
三顾堂是刘备三顾茅庐，诸葛亮隆中对策的纪念堂。刘备与诸葛亮会面的房屋已在明朝遭到破坏，现在的三顾堂是清康熙年间重建的。位于湖北省襄樊市襄阳以西13公里，是襄樊古隆中景区景点之一。
地址： 湖北省襄阳市襄城区隆中路6号
</string>

    <string name="wlsc">卧龙深处建于清雍正七年（1729），是诸葛亮和亲朋密友聚会畅怀处所。这里隆山怀抱，松鹤常鸣，庭园幽深清静。有庞德公、黄承彦、庞统、少年诸葛亮等名人志士的塑像。两旁回廊里镶嵌着8块石碑，清雍正七年重修记事碑，挺立在庭园中央。
位于湖北省襄樊市襄阳以西13公里的西山环拱之中。是襄樊古隆中景区景点之一。
地址： 湖北省襄阳市襄城区隆中路6号
</string>
</resources>
